**浙江大学附属中学**是[中国](../Page/中国.md "wikilink")[浙江省首批一级重点中学](../Page/浙江省.md "wikilink")，位于[杭州市](../Page/杭州市.md "wikilink")[西湖区曙光路](../Page/西湖区_\(杭州市\).md "wikilink")89号。\[1\]

## 历史沿革

1947年，浙江大学附属中学成立，前身为[丰子恺](../Page/豐子愷.md "wikilink")、[潘天寿等贤达创办的明远中学](../Page/潘天寿.md "wikilink")，提出“以人格教育恢复革命之元气”的办学宗旨。

1959年，隶属[浙江大学](../Page/浙江大学.md "wikilink")。

1972年，易名杭州第十五中学，隶属[杭州市教育局](../Page/杭州市.md "wikilink")。

1992年，恢复浙江大学附属中学校名，由著名数学家、教育家[苏步青先生题写校名](../Page/苏步青.md "wikilink")。

1996年，被评为浙江省一级重点中学。

2015年，被评为浙江省一级普通高中特色示范学校。\[2\]

## 集团办学

2010年12月浙江大学附属中学丁兰校区立项，成为2013年杭州市重点建设实施项目，2013年11月18日正式开工。

2014年12月23日市教育局确定由浙江大学附属中学承办丁兰校区。

至此，浙江大学附属中学教育集团现有玉泉、丁兰两个校区。两校区实施统一管理，一套班子，一支队伍，两校区教师通用、资源共享。\[3\]

## 相关学校

历史上还有其他几所和浙江大学相关的中学：

  - [杭州第二中学](../Page/杭州第二中学.md "wikilink")：由成立于1940年的**国立浙江大学附属中学**和成立于1899年的**私立蕙兰中学**于1951年合并而成。
  - [杭州学军中学](../Page/杭州学军中学.md "wikilink")：原[杭州大学](../Page/杭州大学.md "wikilink")（现[浙江大学西溪校区](../Page/浙江大学西溪校区.md "wikilink")）附中。

## 参考资料

## 外部链接

  - [浙江大学附属中学网站](http://www.hzzdfz.com/)

[Category:浙江大学](../Category/浙江大学.md "wikilink")
[Category:浙江省一级重点中学](../Category/浙江省一级重点中学.md "wikilink")
[Category:杭州中学](../Category/杭州中学.md "wikilink")
[Category:杭州市西湖区](../Category/杭州市西湖区.md "wikilink")
[Category:1947年创建的教育机构](../Category/1947年创建的教育机构.md "wikilink")
[Category:1947年中國建立](../Category/1947年中國建立.md "wikilink")

1.

2.
3.